\section{Investigación futura}
\label{sec:investigación_futura}

Con los resultados planteados en este estudio, se espera que futuros trabajos
puedan elaborar de mejor manera algunos puntos que no se lograron abarcar
completamente en este trabajo, como lo son: un análisis teórico para lograr
simular el tiempo de reacción y el tiempo de recuperación de un sensor de gas
con las mismas características que el aquí planteado, el estudio sobre el
comportamiento del sistema con películas dopadas y el desarrollo de un modelo
matemático que pueda considerar la reacción química que se presenta en las
películas de polímero. Más aún, se espera que el sistema aquí propuesto pueda
ser fabricado y estudiado para sus posibles aplicaciones en medicina, en la
industria alimenticia o en el monitoreo de ambientes cerrados; como hacen otros
sistemas sensores vistos en la sección \ref{sec:estado_del_arte}.

El sistema muestra que su respuesta depende de multiples variables, como lo
son los materiales del sensor, el dopaje en las películas de polímero y las
dimensiones de este. Se plantea la idea de utilizar algoritmos de optimización
para determinar que combinaciones de estas variables pueden obtener el mejor
rendimiento del sensor en rangos requeridos de concentraciones de amoniaco.

Se observó que una de las variables más influyentes en la respuesta del sistema
es la conductividad del polímero y como consecuencia su resistencia, por lo cual
se plantea que se debería estudiar con mayor profundidad como los cambios en el
grosor de la película de polímero afectan a la respuesta del sensor, ya que el
cambio en el grosor es el único que se puede hacer a la película para afectar la
resistencia de esta.

Un nuevo estudio podría estudiar como el ajuste de frecuencia en tiempo real
podría ayudar a afinar la respuesta del sensor.

% End of investigación_futura

